{
  "metadata": {
    "exam_type": "109",
    "exam_name": "一般警察人員考試",
    "level": "三等",
    "subject": "警察組織與事務管理",
    "exam_time": "2 小時 座號：",
    "code": "51450"
  },
  "notes": [
    "※注意：禁止使用電子計算器。",
    "①不必抄題，作答時請將試題題號及答案依照順序寫在申論試卷上，於本試題上作答者，不予計分。",
    "②請以藍、黑色鋼筆或原子筆在申論試卷上作答。",
    "③本科目除專門名詞或數理公式外，應使用本國文字作答。",
    "①本測驗試題為單一選擇題，請選出一個正確或最適當的答案，複選作答者，該題不予計分。",
    "②共25題，每題2分，須用2B鉛筆在試卡上依題號清楚劃記，於本試題或申論試卷上作答者，不予計分。"
  ],
  "sections": [
    "甲、申論題",
    "乙、測驗題"
  ],
  "questions": [
    {
      "number": "一",
      "type": "essay",
      "stem": "警察組織之財務資源管理架構包括那些?請就其內涵、原則及作法說明\n之。(25 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": "二",
      "type": "essay",
      "stem": "網絡社會的理念,對社會治安網絡與警政的推展有重要的協助。請說明\n網絡社會的特性及其對社會治安網絡的影響所形成的型態,並說明社會\n治安網絡的推展策略為何?(25 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": 1,
      "type": "choice",
      "stem": "警察組織透過後勤管理資訊系統,可以提供後勤管理人員及時且正確的後勤管理資訊,以求取整 體後勤系統成本的最小化與最大化目標之達成,針對實地調查蒐集的問題,提出具體的改善作為, 下列何者非其改善面向?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "後勤裝備採購面向",
        "B": "存量管制管理",
        "C": "後勤人力管理面向",
        "D": "勤務調派支援面向"
      }
    },
    {
      "number": 2,
      "type": "choice",
      "stem": "依政府採購法第 12 條規定,機關辦理查核金額以上採購案,報請上級機關派員監辦,下列何者 非其監辦事項?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "開標",
        "B": "比價",
        "C": "決標",
        "D": "審標"
      }
    },
    {
      "number": 3,
      "type": "choice",
      "stem": "下列何者非屬政府採購法適用機關之範圍?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "臺中市立高級工業職業學校",
        "B": "漁會",
        "C": "台灣電力股份有限公司",
        "D": "內政部警政署警察機械修理廠"
      }
    },
    {
      "number": 4,
      "type": "choice",
      "stem": "依政府採購法第15條迴避規定,機關人員對於與採購有關之事項,下列人員不是應迴避之情形?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "涉及本人利益",
        "B": "涉及三親等以內血親或姻親之利益",
        "C": "涉及共同生活家屬利益",
        "D": "涉及配偶利益"
      }
    },
    {
      "number": 5,
      "type": "choice",
      "stem": "我國預算法第 63 條規定各機關之歲出分配預算,其計畫或業務科目之用途別科目有一科目之經 費不足,而他科目有賸餘時,應按中央主計機關之規定流用之,但依相關規定有流用之限制,下 列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "各機關執行歲出分配預算時,屬下月或下期之經費不得提前支用",
        "B": "總預算內各機關、各政事及計畫或業務科目間之經費,不得互相流用",
        "C": "資本門預算不得流用至經常門預算,經常門得流用至資本門預算",
        "D": "流出數額不得超過原分配預算數額之10%,流入數額不得超過原分配預算數額之20%"
      }
    },
    {
      "number": 6,
      "type": "choice",
      "stem": "我國警察機關之財產或長期性資產,依據中央政府所編財產標準分類規定,係指一定金額且預估 耐用年限超過一個會計年度之有形或無形資產。有關財產歸類標準,下列何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "單價在新臺幣5萬元以上且耐用年限在5年以上",
        "B": "單價在新臺幣3萬元以上且耐用年限在3年以上",
        "C": "單價在新臺幣2萬元以上且耐用年限在3年以上",
        "D": "單價在新臺幣1萬元以上且耐用年限在2年以上"
      }
    },
    {
      "number": 7,
      "type": "choice",
      "stem": "依審計法第24 條規定,各機關對於審計機關所為之決定不服時,得自接到通知之日起30日內, 提起何種程序?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "聲復",
        "B": "聲明異議",
        "C": "聲請覆議",
        "D": "再聲復"
      }
    },
    {
      "number": 8,
      "type": "choice",
      "stem": "主管預算編列、執行、會計、決策及統計分析是由下列何機關負責?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "財政部",
        "B": "行政院主計總處",
        "C": "中央銀行",
        "D": "審計部"
      }
    },
    {
      "number": 9,
      "type": "choice",
      "stem": "從 1986 年到 1996 年期間,由於解嚴後治安狀況的需要,警力激增 50.76%之多,有鑑於業務過 於龐雜,組織過度龐大,因此我國在警察任務上,將一些業務朝向「除警察化」,1992年我國警 察組織除去下列何項業務?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "水上",
        "B": "消防",
        "C": "戶政",
        "D": "移民"
      }
    },
    {
      "number": 10,
      "type": "choice",
      "stem": "學者Kooiman(2003)認為任何一個機構都不可能擁有足夠的知識和資源,獨立地解決所有的問 題。因此,從治理的觀念來看,治理就是一種:",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "互動過程",
        "B": "統治過程",
        "C": "權力分配過程",
        "D": "私部門運作過程"
      }
    },
    {
      "number": 11,
      "type": "choice",
      "stem": "警察對性別議題應有的正確態度中,下列何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "依能力而非依性別的分工",
        "B": "性別平等教育須澈底改革文化",
        "C": "基於危險程度的考量,可針對性別因素規劃內勤或外勤工作",
        "D": "健全警察子女的養育照顧制度"
      }
    },
    {
      "number": 12,
      "type": "choice",
      "stem": "針對羅爾斯(JohnRawls)的《正義論》,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "第一個原則是公平機會原則,即職務和地位對所有人開放",
        "B": "第二個原則包含平等自由原則與差異補償原則",
        "C": "差異補償原則可以實踐正義的政治制度",
        "D": "其原則的先後順序是:平等自由原則→公平機會原則→差異補償原則"
      }
    },
    {
      "number": 13,
      "type": "choice",
      "stem": "問題導向警政以處理成組的犯罪問題為核心,處理的標的是成組的問題,而非單獨的案件,強調 以SARA模式解決問題,下列何者非此模式?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "掃描",
        "B": "分析",
        "C": "結果",
        "D": "評估"
      }
    },
    {
      "number": 14,
      "type": "choice",
      "stem": "美國警政學者Bayley綜合各類社區警政策略,提出社區警政的四個核心要素,下列何者非其要素?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "諮詢",
        "B": "動員",
        "C": "偵查",
        "D": "解決問題"
      }
    },
    {
      "number": 15,
      "type": "choice",
      "stem": "下列何者非屬警察組織的功能?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "司法審判",
        "B": "維護秩序",
        "C": "處理犯罪",
        "D": "為民服務"
      }
    },
    {
      "number": 16,
      "type": "choice",
      "stem": "警察組織的演進,下列何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "1990 年警政署將原來的淡水水上警察巡邏隊,擴編成內政部警政署保安警察第七總隊,負責 處理海上犯罪任務",
        "B": "1995年署處分立,臺灣省政府警務處改為臺灣省政府警政廳,同年內政部成立內政部消防署, 警消分立",
        "C": "1999年臺灣省政府警政廳併入內政部警政署",
        "D": "2000年成立行政院海岸巡防署,同年成立內政部入出國及移民署"
      }
    },
    {
      "number": 17,
      "type": "choice",
      "stem": "執行層級的警察組織,又可區分為專業性執行層級及一般性執行層級,下列那一個屬於一般性執 行層級?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "刑事警察局",
        "B": "鐵路警察局",
        "C": "分駐、派出所",
        "D": "保安警察總隊"
      }
    },
    {
      "number": 18,
      "type": "choice",
      "stem": "就警察組織型模而言,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "結構模式主要是透過分工與整合,達到工作效率提升的目的",
        "B": "系統模式主要係透過組織的各種活動或儀式與流程,藉此傳達凝聚組織成員的向心力、行動一 致、觀念一致等價值觀",
        "C": "政治模式強調環境的思維,組織內部發生問題與事件,及其所發展的策略都離不開環境因素的 影響",
        "D": "表徵模式所代表的是組織中權力的爭奪現象,權力是解決組織爭端的主要資源"
      }
    },
    {
      "number": 19,
      "type": "choice",
      "stem": "採購人員接受與職務或利益有關廠商之廣告物價值逾新臺幣500元,退還有困難者,得於幾日內 付費收受、歸公或轉贈慈善機構?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "2日",
        "B": "3日",
        "C": "5日",
        "D": "7日"
      }
    },
    {
      "number": 20,
      "type": "choice",
      "stem": "下列何者非預算法第2條規定之預算形成步驟?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "精算",
        "B": "預算案",
        "C": "法定預算",
        "D": "分配預算"
      }
    },
    {
      "number": 21,
      "type": "choice",
      "stem": "根據預算法第 51 條規定,總預算案應於會計年度開始多久之前由立法院議決,並於會計年度開 始15日前由總統公布之?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "25日",
        "B": "1個月",
        "C": "2個月",
        "D": "3個月"
      }
    },
    {
      "number": 22,
      "type": "choice",
      "stem": "政府採購調解制度,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "須達公告金額以上案件始得提出",
        "B": "機關與廠商各自均得提出",
        "C": "須以爭議未能達成協議為前提,但如機關提出,廠商得以拒絕",
        "D": "係財務、工程及勞務履約爭議案件"
      }
    },
    {
      "number": 23,
      "type": "choice",
      "stem": "警察執法應遵守之法律原則中的比例原則,下列何者非為其子原則?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "明確性原則",
        "B": "衡量性原則",
        "C": "必要性原則",
        "D": "適當性原則"
      }
    },
    {
      "number": 24,
      "type": "choice",
      "stem": "隨著時代之推演,警察組織被區分為四種型態,1社區服務型 2法律專業型 3理性權變型 4政治看守型。依其發展先後順序,下列何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "1234",
        "B": "1432",
        "C": "3421",
        "D": "4213"
      }
    },
    {
      "number": 25,
      "type": "choice",
      "stem": "「內政部警政司」於何年擴充為「內政部警政署」,開始統一指揮全國各級警察組織?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "1978",
        "B": "1972",
        "C": "1960",
        "D": "1953"
      }
    }
  ],
  "year": 109,
  "category": "行政管理",
  "subject": "警察組織與事務管理",
  "source_pdf": "考古題庫\\行政管理\\109年\\警察組織與事務管理\\試題.pdf",
  "file_type": "試題"
}